物理撚請入

地球轉得咁快
咁航拍機定係空中唔郁
係唔係會慢慢消失？？

我地跟住地球轉因為我地痴住地面姐
咁d飛緊既雀呢？

引力大到你會跟住佢轉

就算你喺天空
唔等於你就會可以擺脫gravitational pull
就算月球咁叉遠都有

天空既gravitational field strength
同earth surface 基本上係一樣
都係9.81Nkg^-1

講多句
gravity既range 係infinity
離開地球越遠 係個gravitational field strength 係愈嚟愈低
但in definition
你去到宇宙既盡頭 地球都仲吸緊你

因爲你同埋個地球係同一個system 入面，Due to inertia，你既速度其實係同個地球同步轉緊，而又因為你既inertia frame of reference 係企係地球望上出，所以會覺得無郁

利申：中學阿sir講+大學自己研究過，有錯請指正

Gravity都係向下姐
而加我講緊橫向呀
咁我痴住地下向左/右郁
咁隻雀係空中又痴住d咩向左/右郁呀 如果你話佢跟住地球郁

個力向下都可以左右郁架

咁而加都無痴住地下 隻雀點左右郁

首先 ，力可以拆做 x-y axis睇，前面個個ching個張圖，y-axis gravity 向下， x-axis向前， 造成net force(姐係轉圈)。
Newton first law/ inertia 都可以解釋當一樣野keep 住向前 就會向前， 所以就算雀仔曉飛，佢都會keep住一道力同地球一樣速度咁轉。
第二，地球係有空氣， 你亦可以理解做雀仔就算飛緊， 都有空氣推緊佢。 雀仔拍翼產生既反作用力可以令佢轉向或者起飛。

慣性啊, Inertia 啊屌

屌 仲以為有咩高深嘅問題
點知又係依條月經題
自己上網Google 下都大把答案啦

咁即係你話隻雀move along y axis十個鐘再落地都係返起點啦 d空氣推佢?? 我唔是好信

慣你老母 慣幾耐呀 我撚知空氣推緊我

咁我企係地面究竟係空氣推下定地表推我定both
你地話空氣推雀仔呀嘛
咁人呢